.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--Swashbuckler:

Сорвиголова (`Swashbuckler <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=15>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Многие воины полагаются на грубую силу, тяжелый доспех или громоздкое оружие.
	Для вас битва - танец, в котором вы стильно и изящно двигаетесь среди врагов.
	Вы со вкусом мечетесь между бойцов и наносите мощные завершающие движения с легким движением запястья и блеском клинка, все это время парируя атаки элегантными контратаками, которые выводят врагов из равновесия.
	С импозантностью и особым стилем, изнуряя своих врагов и мешая им, вы очаровываете судьбу и обманываете смерть, снова и снова.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Источник

	Advanced Player's Guide pg. 83

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанные уровни мастерства для следующих показателей.
	Вы нетренированы тому, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Эксперт Восприятия


	.. rubric:: Спасброски

	Обучен Стойкости

	Эксперт Рефлекса

	Эксперт Воли


	.. rubric:: Навыки

	Обучен Акробатике

	Обучен 1 навыку определяемому вашим стилем

	Обучен дополнительным навыкам, в кол-ве равном 4 + модификатор Интеллекта


	.. rubric:: Атаки

	Обучен простому оружию

	Обучен воинскому оружию

	Обучен безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Обучен легким доспехам

	Обучен защите без доспехов


	.. rubric:: КС класса

	Обучен КС класса сорвиголовы


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Ловкость**
	| На 1-м уровне ваш класс дает повышение Ловкости.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **10 + модификатор Телосложения**
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боевых столкновений...

Вы выпендриваетесь, чтобы получить кураж, используя свою склонность для проработки мощных добивающих ударов.
Вы остаетесь проворными, занимаете лучшую позицию для маневров, уклоняясь от ударов врага и отвечая быстрыми контратаками.
В зависимости от вашего стиля, вы можете танцевать среди своих врагов; проскальзывать мимо их защиты; либо обманывать, отвлекать или пугать их.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных столкновений...

Вы в равной степени можете очаровать или запугать других - или и то, и другое.
Вы можете быть искусным светским львом, или создавать отвлечение тем, кто разговаривает.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований...

Вы внимательно следите за обстановкой и другими людьми, всегда готовы броситься в бой со своим стилем и бравадой.
Вы смело взаимодействуете с окружением, размашистыми штрихами, а не прячетесь, чтобы избежать обнаружения.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха...

Вы можете кутить в таверне, ремонтировать и обслуживать свое вооружение или тренироваться, чтобы изучить новые приемы.
Для сохранения своей впечатляющей репутации, вы можете создать организацию от своего имени или завоевать множество поклонников.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете...

* Изобразить себя героическим смельчаком или плутоватым хвастуном, зная, что вы можете соответствовать представляемому образу
* Высоко ценить себя, будучи уверенным в своих умениях и репутации
* Регулярно практиковать свои навыки и движения, чтобы никогда не заржаветь


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно...

* Восхищаются вашей театральностью, бравадой и мастерством владения клинком
* Считают вас высокомерным, если только не знают вас достаточно хорошо, чтобы оценить ваш стиль
* Недооценивают, насколько большую угрозу вы представляете, пока не столкнутся с кончиком вашего смертоносного клинка


.. rst-class:: condensed-part-table
.. _table--APG--2-5:
.. table:: Таблица APG 2-5: Развитие сорвиголовы

	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	| Ур. |                                  Особенности класса                                  |
	+=====+======================================================================================+
	|   1 | Родословная и предыстория,                                                           |
	|     | Начальные умения,                                                                    |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Panache`,                                         |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Style`,                                           |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike` (2d6),                            |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Confident-Finisher`,                              |
	|     | :ref:`Способность сорвиголовы <class-feature--Swashbuckler--Class-Feat>`             |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|   2 | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | :ref:`Способность навыка <class-feature--Swashbuckler--Skill-Feat>`                  |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|   3 | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Opportune-Riposte`,                               |
	|     | :ref:`Стильный прием (Stylish Trick) <class-feature--Swashbuckler--Stylish-Tricks>`, |
	|     | :ref:`Бодрая скорость (Vivacious Speed)                                              |
	|     | <class-feature--Swashbuckler--Vivacious-Speed>` +10 футов,                           |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Great-Fortitude`,                                 |
	|     | :ref:`Общая способность <class-feature--Swashbuckler--General-Feat>`,                |
	|     | :ref:`Увеличение навыка <class-feature--Swashbuckler--Skill-Increase>`               |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|   4 | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|   5 | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike` (3d6),                            |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Weapon-Expertise`,                                |
	|     | :ref:`Повышения характеристик <class-feature--Swashbuckler--Ability-Boosts>`,        |
	|     | :ref:`Способность родословной <class-feature--Swashbuckler--Ancestry-Feat>`,         |
	|     | Увеличение навыка                                                                    |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|   6 | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|   7 | :ref:`Бодрая скорость <class-feature--Swashbuckler--Vivacious-Speed>` +15 футов,     |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Weapon-Spec`,                                     |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Evasion`,                                         |
	|     | :ref:`Стильный прием <class-feature--Swashbuckler--Stylish-Tricks>`,                 |
	|     | Общая способность,                                                                   |
	|     | Увеличение навыка                                                                    |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|   8 | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|   9 | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Exemplary-Finisher`,                              |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike` (4d6),                            |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Swashbuckler-Expertise`,                          |
	|     | Способность родословной,                                                             |
	|     | Увеличение навыка                                                                    |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  10 | Повышения характеристик,                                                             |
	|     | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  11 | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Continuous-Flair`,                                |
	|     | :ref:`Бодрая скорость <class-feature--Swashbuckler--Vivacious-Speed>` +20 футов,     |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Vigilant-Senses`,                                 |
	|     | Общая способность,                                                                   |
	|     | Увеличение навыка                                                                    |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  12 | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  13 | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike` (5d6),                            |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Improved-Evasion`,                                |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Light-Armor-Expertise`,                           |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Weapon-Mastery`,                                  |
	|     | Способность родословной,                                                             |
	|     | Увеличение навыка                                                                    |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  14 | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  15 | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Keen-Flair`,                                      |
	|     | :ref:`Стильный прием <class-feature--Swashbuckler--Stylish-Tricks>`,                 |
	|     | :ref:`Бодрая скорость <class-feature--Swashbuckler--Vivacious-Speed>` +25 футов,     |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Greater-Weapon-Spec`,                             |
	|     | Повышения характеристик,                                                             |
	|     | Общая способность,                                                                   |
	|     | Увеличение навыка                                                                    |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  16 | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  17 | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike` (6d6),                            |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Resolve`,                                         |
	|     | Способность родословной,                                                             |
	|     | Увеличение навыка                                                                    |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  18 | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  19 | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Eternal-Confidence`,                              |
	|     | :ref:`Бодрая скорость <class-feature--Swashbuckler--Vivacious-Speed>` +30 футов,     |
	|     | :ref:`class-feature--Swashbuckler--Light-Armor-Mastery`,                             |
	|     | Общая способность,                                                                   |
	|     | Увеличение навыка                                                                    |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+
	|  20 | Повышения характеристик,                                                             |
	|     | Способность сорвиголовы,                                                             |
	|     | Способность навыка                                                                   |
	+-----+--------------------------------------------------------------------------------------+




Особенности класса
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как сорвиголова, вы получаете эти умения.
Умения, получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к умениям класса на 1-м уровне, вы обладаете преимуществами вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете уровни мастерства, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.


.. _class-feature--Swashbuckler--Panache:

Кураж (Panache)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вас так же сильно заботит не только то, что вы что-то сделаете, но  еще и то КАК вы это сделаете.
Когда вы выполняете действие с особой бравадой, то можете использовать этот момент воодушевления для выполнения эффектных, смертельных маневров.
Это состояние называется куражом и вы либо его имеете, либо нет.

Вы получаете кураж успешно выполняя проверку навыка связанную с определенными действиями, которые имеют немного таланта, включая :ref:`skill--Acrobatics--Tumble-Through` и дополнительные действия, определенные вашим стилем сорвиголовы (см. далее).
На усмотрение Мастера, после успешной проверки на выполнение особенно смелого действия, такого как раскачивание на люстре или скольжение по портьере, вы тоже получаете кураж, если ваш результат достаточно высок (обычно это очень трудный КС для вашего уровня, но Мастер может выбрать другой порог).

Пока у вас есть кураж, вы получаете бонус состояния +5 футов к Скоростям и бонус обстоятельства +1 к проверкам :ref:`skill--Acrobatics--Tumble-Through`, или любого другого действия, которое дает кураж для вашего стиля.
Особенность класса :ref:`class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike` позволяет вам наносить дополнительный точный урон когда у вас есть кураж.
Мощные действия-финишеры, в том числе :ref:`class-feature--Swashbuckler--Confident-Finisher`, могут быть использованы только когда у вас есть кураж и лишают вас его после использования.

Обычно, вы получаете и используете кураж только в боевых столкновениях; когда столкновение заканчивается, вы теряете кураж.


.. _class-feature--Swashbuckler--Style:

Стиль сорвиголовы (`Swashbuckler's Style <https://2e.aonprd.com/Styles.aspx>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Как у сорвиголовы, у вас есть свой собственный отличительный стиль, который позволяет вам изящно справляться с повседневными событиями, так и ситуациями на грани жизни или смерти.
Выберите стиль сорвиголовы.
Этот стиль определяет дополнительные действия, которые вы используете для получения куража, и обучает вас навыку связанному с этим действием.
Представлены следующие стили.

.. _class-feature--Swashbuckler--Style--Battledancer:

Боевой танцор (`Battledancer <https://2e.aonprd.com/Styles.aspx?ID=1>`_)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 84

Для вас бой - это своего рода выступление, и вы привлекаете внимание врагов завораживающими движениями.
Вы обучены Выступлению и получаете способность навыка :ref:`feat--Fascinating-Performance`.
Вы получаете кураж во время столкновения, когда результат вашей проверки Выступления для :ref:`skill--Performance--Perform` превышает КС Воли наблюдающего врага, даже если он не получил состояние :c_fascinated:`заворожен`.

.. _class-feature--Swashbuckler--Style--Braggart:

Хвастун (`Braggart <https://2e.aonprd.com/Styles.aspx?ID=2>`_)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 84

Вы хвастаетесь, насмехаетесь и психологически подкалываете своих врагов.
Вы обучены Запугиванию.
Вы получаете кураж во время столкновения всякий раз, когда успешно удается :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` врага.

.. _class-feature--Swashbuckler--Style--Fencer:

Фехтовальщик (`Fencer <https://2e.aonprd.com/Styles.aspx?ID=3>`_)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 84

Вы двигаетесь осторожно, финтуя и создавая ложные бреши в защите, чтобы вынудить своих врагов на несвоевременные атаки.
Вы обучены Обману.
Вы получаете кураж во время столкновения, всякий раз, когда успешно используете против врага :ref:`skill--Deception--Feint` или :ref:`skill--Deception--Create-a-Diversion`.

.. _class-feature--Swashbuckler--Style--Gymnast:

Гимнаст (`Gymnast <https://2e.aonprd.com/Styles.aspx?ID=4>`_)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 84

Вы меняете положение, маневрируете и сбиваете с толку своих врагов смелыми трюками физической удали.
Вы обучены Атлетике.
Вы получаете кураж во время столкновения, всякий раз, когда успешно используете против врага :ref:`skill--Athletics--Grapple`, :ref:`skill--Athletics--Shove` или :ref:`skill--Athletics--Trip`.

.. _class-feature--Swashbuckler--Style--Wit:

Остряк (`Wit <https://2e.aonprd.com/Styles.aspx?ID=5>`_)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 85

Вы дружелюбны, умны и с чувством юмора, всегда знаете, что сказать в любой ситуации.
Ваши остроты оставляют врагов неподготовленными к мастерству и скорости ваших атак.
Вы обучены Дипломатии и получаете способность навыка :ref:`feat--Bon-Mot`.
Вы получаете кураж во время столкновения, всякий раз, когда успешно используете против врага :ref:`feat--Bon-Mot`.



.. _class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike:

Точный удар (Precise Strike)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы талантливо наносите удары.
Когда у вас есть кураж и вы наносите :ref:`action--Strike` оружием ближнего боя с признаком :w_agile:`быстрое` или :w_finesse:`точное`, или безоружной атаки с признаком :w_agile:`быстрое` или :w_finesse:`точное`, то вы наносите дополнительно 2 точного урона.
Если удар является частью :t_finisher:`финишера`, то вместо этого дополнительный урон становится 2d6 точного урона.

По мере увеличения вашего уровня сорвиголовы, увеличивается и ваш дополнительный урон для точного удара.
Увеличьте значение дополнительного урона при Ударе на 1, а для финишера на дополнительную кость, на 5-м, 9-м, 13-м и 17-м уровнях.

.. _class-feature--Swashbuckler--Confident-Finisher:

Уверенный финишер (Confident Finisher)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете элегантную финишную атаку, которую можете делать когда у вас есть кураж.
Признак :t_finisher:`финишер` описан далее в сноске с ключевыми терминами.
Вы получаете действие "Уверенный финишер".


.. _action--Swashbuckler--Confident-Finisher:
.. rst-class:: description

Уверенный финишер (`Confident Finisher <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=550>`_) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- сорвиголова

Вы делаете невероятно грациозную атаку, пробивая защиту врага.
Сделайте :ref:`action--Strike` оружием или безоружной атакой, которая может применить урон от вашего :ref:`точного удара (precise strike) <class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike>`.
Этот удар имеет эффект провала.

**Провал**: Вы наносите цели половину своего урона от точного удара.
Урон от этого Удара имеет тот же тип, что и оружие или безоружная атака, которую вы использовали.

.. _class-feature--Swashbuckler--Class-Feat:

Способности сорвиголовы
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность сорвиголовы.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Swashbuckler`.

.. _class-feature--Swashbuckler--Skill-Feat:

Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак :t_skill:`навык`.
Вы должны быть как минимум обучены навыку, чтобы выбрать его способность.

.. _class-feature--Swashbuckler--General-Feat:

Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.

.. _class-feature--Swashbuckler--Great-Fortitude:

Отличная стойкость (Great Fortitude) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше телосложение невероятно выносливое.
Ваш уровень мастерства спасбросков Стойкости увеличивается до эксперта.

.. _class-feature--Swashbuckler--Opportune-Riposte:

Своевременная контратака (Opportune Riposte) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы меняетесь ролями с врагом, который напортачил, мгновенно пользуясь его ошибкой.
Вы получаете реакцию "Своевременная контратака"

.. _action--Swashbuckler--Opportune-Riposte:
.. rst-class:: description

Своевременная контратака (`Opportune Riposte <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=551>`_) |д-р|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Триггер**: Враг в пределах вашей досягаемости критически проваливает :ref:`action--Strike` по вам

----------

Вы пользуетесь появившимся преимуществом из-за того, что ваш враг открылся при атаке.
Вы либо делаете :ref:`action--Strike` ближнего боя по спровоцировавшему врагу, либо пробуете :ref:`skill--Athletics--Disarm` его, выбив оружие, которое он использовал для Удара.


.. _class-feature--Swashbuckler--Skill-Increase:

Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы обучиться навыку которому вы нетренированы, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

С 7-го уровня, вы можете использовать увеличения навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а с 15-го уровня для повышения мастерства до легендарного в тех навыках, в которых вы мастер.

.. _class-feature--Swashbuckler--Stylish-Tricks:

Стильные приемы (Stylish Tricks) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м, 7-м и 15-м уровнях вы получаете способность навыка.
Эта способность должна быть для Акробатики или навыка, которому вы были обучены благодаря стилю сорвиголовы.

.. _class-feature--Swashbuckler--Vivacious-Speed:

Бодрая скорость (Vivacious Speed) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Когда вы производите впечатление, то двигаетесь даже быстрее, чем обычно, носясь по полю боя с невероятной скоростью.
Когда у вас есть кураж, увеличьте бонус состояния своих Скоростей до бонуса состояния +10 футов; этот бонус увеличивается на 5 на 7-м, 11-м, 15-м и 19-м уровнях.
Когда у вас нет куража, то вы все равно получаете половину этого бонуса состояния к своим Скоростям, округленную с шагом 5 футов до ближайшего меньшего целого.

.. _class-feature--Swashbuckler--Ability-Boosts:

Повышения характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик, чтобы увеличить свои характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.

.. _class-feature--Swashbuckler--Ancestry-Feat:

Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.

.. _class-feature--Swashbuckler--Weapon-Expertise:

Опыт с оружием (Weapon Expertise) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы посвятили себя изучению тонкостей вашего оружия.
Ваши уровни мастерства с простым и воинским оружием, а так же безоружными атаками увеличиваются до эксперта.
Вы получаете доступ к эффектам критической специализации оружия для всего оружия, в котором вы эксперт.

.. _class-feature--Swashbuckler--Evasion:

Уклонение (Evasion) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились быстро двигаться, чтобы избегать взрывов, дыхания дракона или того хуже.
Ваш уровень мастерства спасбросков Рефлекса увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Рефлекса вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.

.. _class-feature--Swashbuckler--Weapon-Spec:

Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бо́льшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если вы мастер, и до 4 если легенда.

.. _class-feature--Swashbuckler--Exemplary-Finisher:

Образцовый финишер (Exemplary Finisher) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы выполняете свои завершающие приемы с эффектным стилем, добавляя своим финишерам специальные эффекты.
Если :ref:`action--Strike`, который вы делаете как часть финишера, попадает по врагу, вы добавляете к Удару один из следующих эффектов, в зависимости от вашего стиля сорвиголовы.


Боевой танцор (Battledancer)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 87

Сразу после :t_finisher:`финишера` вы можете сделать :ref:`action--Step` свободным действием (|д-св|).


Хвастун (Braggart)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 87

Если враг был временно иммунен к вашему действию :ref:`skill--Intimidation--Demoralize`, то его временный иммунитет заканчивается.


Фехтовальщик (Fencer)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 87

Враг :c_flat_footed:`застигнут врасплох` до вашего следующего хода.


Гимнаст (Gymnast)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 87

Если враг имеет состояние :c_grabbed:`схвачен`, :c_restrained:`сдерживаем` или :c_prone:`ничком`, то вы получаете к броску урона бонус обстоятельства, равный удвоенному количеству костей урона оружия.


Остряк (Wit)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 87

До начала вашего следующего хода, враг получает штраф обстоятельства -2 на броски атак по вам.


.. _class-feature--Swashbuckler--Swashbuckler-Expertise:

Опыт сорвиголовы (Swashbuckler Expertise) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы выполняете свои приемы сорвиголовы с исключительным талантом, и против них тяжелее устоять.
Ваш уровень мастерства для КС класса сорвиголовы увеличивается до эксперта.

.. _class-feature--Swashbuckler--Continuous-Flair:

Постоянный талант (Continuous Flair) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Хотя это и не достигает высот вашего куража в бою, но у вас есть драматический талант в любой ситуации.
Всякий раз, во время исследования, когда вы преуспеваете в проверке, которая дала бы вам кураж в бою, вы получаете бонус обстоятельства +1 к дальнейшим проверкам действий, которые дали бы вам кураж во время боя.
Это преимущество заканчивается когда исследование меняется на другую сцену (на усмотрение Мастера) или переходит в столкновение или отдых.

.. _class-feature--Swashbuckler--Vigilant-Senses:

Бдительное чутье (Vigilant Senses) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Благодаря своим приключениям, вы развили тонкое чутье и внимание к деталям.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до мастера.

.. _class-feature--Swashbuckler--Improved-Evasion:

Улучшенное уклонение (Improved Evasion) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша способность избегать опасности не имеет себе равных.
Ваш уровень мастерства спасбросков Рефлекса увеличивается до легенды.
Когда при броске спасброска Рефлекса вы получаете критический провал, то получаете простой провал.
Когда при броске спасброска Рефлекса, против эффекта наносящего урон, вы получаете провал, то получаете половину урона.

.. _class-feature--Swashbuckler--Light-Armor-Expertise:

Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились уклоняться нося легкие доспехи или вовсе не нося их.
Ваш уровень мастерства ношения легких доспехов и защиты без доспехов увеличивается до эксперта.

.. _class-feature--Swashbuckler--Weapon-Mastery:

Мастерство оружия (Weapon Mastery) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы полностью понимаете тонкости своего оружия.
Ваши уровни мастерства в простом и воинском оружии, а так же безоружных атаках, увеличиваются до мастера.

.. _class-feature--Swashbuckler--Greater-Weapon-Spec:

Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Specialization) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш урон от "Специализации в оружии" увеличивается до 4 для оружия и безоружных атак, в которых вы эксперт, до 6 для мастера, и до 8 для легенды.

.. _class-feature--Swashbuckler--Keen-Flair:

Острый талант (Keen Flair) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы наносите особенно разрушительные удары даже по хорошо защищенным врагам.
Когда вы :ref:`Ударяете (Strike) <action--Strike>` оружием или безоружной атакой, в которой вы мастер, на кости выпадает натуральная 19 и это является успешным попаданием, то вместо этого оно становится критически успешным.

.. _class-feature--Swashbuckler--Resolve:

Решимость (Resolve) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы закалили свой разум решимостью.
Ваш уровень мастерства спасбросков Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, то вместо этого получаете крит.успех.

.. _class-feature--Swashbuckler--Eternal-Confidence:

Вечная уверенность (Eternal Confidence) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Как сорвиголова на пике своего мастерства, вы преисполняетесь уверенности и бравады в каждой атаке.
Ваш уровень мастерства КС класса сорвиголовы увеличивается до мастера.

Когда вы :ref:`Ударяете (Strike) <action--Strike>` как часть финишера или :ref:`Своевременной контратаки (Opportune Riposte) <action--Swashbuckler--Opportune-Riposte>`, то вы можете дать этому Удару эффект провала действия :ref:`action--Swashbuckler--Confident-Finisher`, включая увеличение от способности :ref:`class-feat--Swashbuckler--Precise-Finisher`, если она у вас есть.
Вы можете это сделать только, если для Удара используется оружие или безоружная атака, которую вы можете использовать для "Уверенного финишера".

.. _class-feature--Swashbuckler--Light-Armor-Mastery:

Мастерство легких доспехов (Light Armor Mastery) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши навыки защиты в легких доспехах улучшаются, увеличивая вашу способность уворачиваться от ударов.
Ваш уровень мастерства защиты в легких доспехах и без доспехов увеличивается до мастера.





.. _Swashbuckler--examples:

Примеры сорвиголов (`Swashbuckler Sample Builds <https://2e.aonprd.com/ClassSamples.aspx?Class=15>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. Hint::
	**Гимнаст (Gymnast)**

	Вы сражаетесь ловкостью и мускулами, талантливо и стильно контролируя движения противника на поле боя.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Ловкости и Силе для Акробатики, Атлетики, атак и урона.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Атлетика,
	Дипломатия,
	Запугивание,
	Медицина,
	Общество

	**Стиль сорвиголовы**

	:ref:`class-feature--Swashbuckler--Style--Gymnast`

	**Начальная способность**

	:ref:`class-feat--Swashbuckler--Disarming-Flair`

	**Способности высоких уровней**

	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Flamboyant-Athlete`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Agile-Maneuvers`
	| **10-й уровень**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Derring-Do`
	| **14-й уровень**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Flamboyant-Leap`


.. Hint::
	**Фехтовальщик (Fencer)**

	Вы сбиваете своих врагов с толку ловкими движениями, финтами и ловушками, которые приводят их к вашим хитрым контратакам.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Ловкости для точности, а так же Харизме для Обмана.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Обман,
	Дипломатия,
	Общество,
	Скрытность,
	Воровство

	**Стиль сорвиголовы**

	:ref:`class-feature--Swashbuckler--Style--Fencer`

	**Начальная способность**

	:ref:`class-feat--Swashbuckler--Goading-Feint`

	**Способности высоких уровней**

	| **2-й уровень**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Tumble-Behind`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Attack-of-Opportunity`
	| **10-й уровень**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Reflexive-Riposte`
	| **16-й уровень**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Felicitous-Riposte`





.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Swashbuckler:

Способности сорвиголовы (Swashbuckler Feats)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность сорвиголовы, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Ключевые термины

	Вы увидите следующие ключевые термины во многих особенностях класса сорвиголовы.

	**Финишер (Finisher)**: Финишеры - эффектные завершающие движения, которые используют ваш кураж.
	Вы можете использовать финишер только в том случае, если у вас есть кураж, и вы теряете свой кураж сразу же после выполнения финишера.
	После использования финишера, вы до конца своего хода не можете использовать действия с признаком :t_attack:`атака`.

	Некоторые действия с признаком "финишер" еще дают эффект при провале.
	Эффекты добавляемые при провале не применяются при критическом провале.
	Если ваше действие-финишер успешное, вы все равно можете выбрать эффект провала.
	Например, вы можете сделать это когда атака не наносит урона из-за сопротивления.


	**Размах (Flourish)**: Действия с этим признаком являются специальными приемами, которые требуют слишком много усилий, чтобы выполнять их часто.
	Вы можете использовать только 1 такое действие за ход.


	**Стойка (Stance)**: Стойка это общая боевая стратегия, и вы в нее становитесь используя действие с признаком "стойка", и остаетесь в ней некоторое время.
	Стойка длится пока вас не нокаутируют, требования (если они есть) стойки буду нарушены, пока не закончится столкновение, или пока вы не встанете в новую стойку, в зависимости от того, что произойдет раньше.
	После использования действия с признаком "стойка", вы не можете использовать другое в течение 1 раунда.
	Вы можете встать в стойку, или быть в ней, только во время режима столкновения.


.. _class-feat--Swashbuckler--Buckler-Expertise:

Опыт с баклером (`Buckler Expertise <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1512>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Вы научились гибко выставлять свой баклер, чтобы обеспечить большую защиту.
Когда вы используете :ref:`action--Raise-a-Shield` для получения бонуса обстоятельства к КБ от баклера, увеличьте бонус с +1 до +2.


.. _class-feat--Swashbuckler--Disarming-Flair:

Талант разоружения (`Disarming Flair <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1513>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Вашим противникам сложнее восстановить хватку, когда вы частично выбиваете оружие из их рук.
Когда вы успешно делаете проверку Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Disarm`, бонус обстоятельства и штраф от Разоружения длятся до конца вашего следующего хода, а не до начала следующего хода цели.
Цель может использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы поправить свою хватку и убрать этот эффект.

Если ваш стиль - :ref:`class-feature--Swashbuckler--Style--Gymnast`, и вы совершаете успешную проверку Атлетики для Разоружения врага, то получаете кураж.


.. _class-feat--Swashbuckler--Dueling-Parry:

Дуэльное парирование (`Dueling Parry (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1514>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и ваша другая рука(и) свободны

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Вы можете парировать атаки против вас, своим одноручным оружием.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к КБ до начала вашего следующего хода, пока соответствуете требованиям.


.. _class-feat--Swashbuckler--Flying-Blade:

Летающий клинок (`Flying Blade <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1515>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Swashbuckler--Precise-Strike`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Вы научились так же легко применять свои яркие приемы к метательному оружию, как и к атакам ближнего боя.
Когда у вас есть кураж, вы применяете свой урон точного удара для дистанционных :ref:`Ударов (Strikes) <action--Strike>`, которые делаются метательным оружием в пределах его первого шага дистанции.
Метательное оружие должно иметь признак :w_agile:`быстрое` или :w_finesse:`точное`.
Еще это позволяет вам совершать дистанционный Удар :w_thrown:`метательным` оружием для :ref:`action--Swashbuckler--Confident-Finisher` и любого другого финишера, который включает в себя Удар, который может получить преимущество от точного удара.


.. _class-feat--Swashbuckler--Focused-Fascination:

Сосредоточенное заворожение (`Focused Fascination <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1516>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`feat--Fascinating-Performance`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Когда вы используете :ref:`feat--Fascinating-Performance` во время боевого столкновения, то чтобы заворожить свою цель, вам нужно сделать лишь успешную проверку, вместо крит.успешной.
Это работает только если вы пытаетесь заворожить 1 цель.
Например, если вы эксперт Выступления, то можете как обычно выбрать целями несколько существ, или 1 существо и заворожить его успешной проверкой.


.. _class-feat--Swashbuckler--Goading-Feint:

Подстрекающий финт (`Goading Feint <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1517>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: обучен Обману

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Когда вы одурачиваете врага, то можете заставить его слишком переусердствовать в следующей атаке.
При использовании :ref:`skill--Deception--Feint`, вы можете использовать следующие эффекты успеха и крит.успеха, вместо любых других эффектов, которые вы бы получили при Финте;
если вы это делаете, то другие умения, которые меняют обычные эффекты вашего Финта не применяются.
Каждый раз, когда используете Финт на врага, вы можете выбрать использовать ли обычные преимущества или преимущества "Подстрекающего финта".

| **Критический успех**: До конца своего следующего хода, цель получает штраф обстоятельства -2 ко всем броскам атак по вам
| **Успех**: До конца своего следующего хода, цель получает штраф обстоятельства -2 к своему следующему броску атаки по вам


.. _class-feat--Swashbuckler--Nimble-Dodge:

Ловкое уклонение (`Nimble Dodge (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=550>`_) |д-р| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Триггер**: Существо целится в вас атакой и вы можете видеть атакующего

**Требования**: Вы не :c_encumbered:`перегружены`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Вы ловко уворачиваетесь, получая против спровоцировавшей атаки бонус обстоятельства +2 КБ.


.. _class-feat--Swashbuckler--One-for-All:

Один за всех (`One for All <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1519>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эмоция
- концентрация
- слуховой
- языковой
- ментальный
- сорвиголова

**Предварительные условия**: обучен Дипломатии

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Точно подобранными словами ободрения вы поддерживаете усилия союзника.
Обозначьте союзника в пределах 30 футов; это действие считается достаточным приготовлением для :ref:`action--Aid` этому союзнику.
Когда вы используете реакцию :ref:`action--Aid`, чтобы помочь этому союзнику, то вместо обычной проверки можете сделать бросок Дипломатии.

Если ваш стиль сорвиголовы :ref:`class-feature--Swashbuckler--Style--Wit` и ваша проверка Дипломатии для Помощи больше или равна очень трудному КС для вашего уровня, то вы получаете кураж.


.. _class-feat--Swashbuckler--Youre-Next:

Ты - следующий (`You're Next (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=553>`_) |д-р| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эмоция
- страх
- ментальный
- сорвиголова

**Предварительные условия**: обучен Запугиванию

**Триггер**: Вы снизили ОЗ врага до 0

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Убив врага, вы угрожающе говорите другому врагу, что он - следующий.
Сделайте проверку Запугивания с бонусом обстоятельства +2, чтобы :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` одно существо, которое вы можете видеть, и которое может видеть вас.
Если вы легенда Запугивания, то можете использовать это как свободное действие (|д-св|) с тем же триггером.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--After-You:

После вас (`After You <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1521>`_) |д-св| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Триггер**: Вы готовы кидать инициативу

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Демонстрируя невероятную уверенность, вы позволяете своим противникам ходить первыми.
Вы не кидаете инициативу; вместо этого, вы добровольно ходите последним.
Вы получаете кураж.
Если более одного персонажа использует это умение, или другое умение ходить последним, то используйте обычные правила для решения ничьей: неигровые персонажи и монстры ходят перед игровыми персонажами, а в пределах этих групп, существа могут сами решить в каком порядке они хотят ходить.


.. _class-feat--Swashbuckler--Antagonize:

Настроить против себя (`Antagonize <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1522>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 88

----------

Ваши насмешки и угрозы вызывают гнев врагов.
Когда вам удается успешно :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` существо, его состояние :c_frightened:`напуган` не может снизиться ниже 1 в конце его хода, либо пока оно не применит против вас враждебное действие, либо не сможет больше видеть или сенсорно ощущать вас в течение как минимум 1 раунда.


.. _class-feat--Swashbuckler--Charmed-Life:

Очарованная жизнь (`Charmed Life <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1523>`_) |д-р| / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: Харизма 14

**Триггер**: Вы собираетесь сделать спасбросок, но еще не кинули кости

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 89

----------

Когда опасность зовет, у вас есть странная способность оставаться победителем.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к спровоцировавшему спасброску.


.. _class-feat--Swashbuckler--Finishing-Follow-Through:

Финишное продолжение (`Finishing Follow-Through <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1524>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 89

----------

Убивая врага, вы сохраняете свой важный вид.
Если ваш финишер снизил ОЗ цели до 0, то вы получаете кураж (или, если ваш финишер атакует несколько целей, то когда доводите до 0 ОЗ цели самого высокого уровня).


.. _class-feat--Swashbuckler--Tumble-Behind:

Проскочить за спину (`Tumble Behind (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1525>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 89

----------

Ваш кувырок застает врага врасплох.
Когда вам успешно удается :ref:`skill--Acrobatics--Tumble-Through`, то враг, через чье пространство вы проскочили, застигнут врасплох для вашей следующей атаки до конца вашего хода.


.. _class-feat--Swashbuckler--Unbalancing-Finisher:

Выводящий из равновесия финишер (`Unbalancing Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1526>`_) |д-1| / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 89

----------

Вы нападаете эффектной атакой, которая выводит вашу цель из равновесия.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если вы попадаете и наносите урон, цель становится :c_flat_footed:`застигнута врасплох` до конца вашего следующего хода.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Flamboyant-Athlete:

Броский атлет (`Flamboyant Athlete <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1527>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: эксперт Атлетики

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 89

----------

Ваш кураж позволяет вам совершать невероятные трюки: карабкаться, плавать и прыгать дальше чем обычно.
Пока у вас есть кураж, вы получаете следующие преимущества.

* Вы получаете Скорость карабканья и плавания, равную половине вашей наземной Скорости
* КС для :ref:`skill--Athletics--HJump` и :ref:`skill--Athletics--LJump` снижается на 10. Это не складывается с другими умениями, которые снижают эти КС.
* Расстояние, которое вы можете преодолеть :ref:`Прыжком (Leap) <action--Leap>` вертикально увеличивается до 5 футов. Ваше расстояние :ref:`Прыжка (Leap) <action--Leap>` горизонтально увеличивается до 15 футов если ваша Скорость хотя бы 15 футов, или до 20 футов если ваша Скорость хотя бы 30 футов.


.. _class-feat--Swashbuckler--Guardians-Deflection:

Отражение защитника (`Guardian's Deflection (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1528>`_) |д-р| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Триггер**: По союзнику в пределах вашей досягаемости ближнего боя попали атакой, вы можете видеть атакующего, а для союзника, получающего бонус обстоятельства +2 к КБ, это превратит крит.попадание в обычное попадание или превратит обычное попадание в промах

**Требования**: Вы владеете одним одноручным оружием ближнего боя и ваша другая рука(и) свободна

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 89

----------

Вы используете свое оружие, чтобы отразить атаку по вашему союзнику, давая ему бонус обстоятельства +2 КБ против спровоцировавшей атаки.
Это делает спровоцировавшее крит.попадание простым попаданием, или делает простое попадание промахом.


.. _class-feat--Swashbuckler--Impaling-Finisher:

Прокалывающий финишер (`Impaling Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1529>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 90

----------

Вы колете двух врагов одним выпадом или бьете их вместе одним ударом.
Сделайте дробящий или колющий :ref:`action--Strike` ближнего боя и сравните результат броска атаки с КБ вплоть до 2 противников.
Один враг должен быть рядом с вами, а другой рядом с первым и стоять сразу за ним на прямой линии, проведенной из вашего пространства.
Сделайте один бросок урона и примените к каждому существу, в которое попали.
"Прокалывающий финишер" считается как 2 атаки при расчете вашего штрафа множественной атаки.


.. _class-feat--Swashbuckler--Leading-Dance:

Ведущий танец (`Leading Dance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1530>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- движение
- сорвиголова

**Предварительные условия**: обучен Выступлению

**Требования**: Вы рядом с врагом

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 90

----------

Вы вовлекаете врага в свой танец.
Сделайте проверку Выступления против КС Воли врага находящегося рядом.
Если ваш стиль сорвиголовы - :ref:`class-feature--Swashbuckler--Style--Battledancer` и проверка успешная, то вы получаете кураж.

| **Критический успех**: Враг вовлечен в ваш танец. Вы оба двигаетесь вплоть до 10 футов в одном направлении, оставаясь рядом друг с другом. Ваше передвижение не провоцирует реакции от цели (а передвижение цели не провоцирует реакции потому что это принудительное передвижение).
| **Успех**: Как крит.успех, но вы оба двигаетесь только 5 футов
| **Провал**: Враг не следует за вами. Если хотите, вы можете переместиться на 5 футов, но это движение провоцирует реакции как обычно.
| **Критический провал**: Вы запинаетесь, падая ничком на землю в своем пространстве


.. _class-feat--Swashbuckler--Swaggering-Initiative:

Хвастливая инициатива (`Swaggering Initiative <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1531>`_) |д-св| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Триггер**: Вы готовы кидать инициативу

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 90

----------

Вы с готовностью ввязываетесь в любую драку, даже в засаду.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к броску инициативы и можете :ref:`action--Interact` чтобы вынуть оружие.


.. _class-feat--Swashbuckler--Twin-Parry:

Парное парирование (`Twin Parry (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=377>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

----------

Вы используете два оружия, чтобы парировать атаки.
До начала своего следующего хода вы получаете бонус обстоятельства +1 к КБ, или бонус обстоятельства +2, если одно из оружий имеет признак :w_parry:`парирование`.
Вы теряете этот бонус обстоятельства, если больше не удовлетворяете требования способности.


.. _class-feat--Swashbuckler--Masquerade-of-Seasons-Stance:

Стойка Маскарада Сезонов (`Masquerade of Seasons Stance (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4044>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- стойка
- сорвиголова

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 126

----------

Вы освоили первые шаги Маскарада Сезонов - танца, который пропитан силой весны, лета, зимы и осени. 
Выберите один из следующих признаков: :t_water:`вода`, :t_fire:`огонь`, :t_negative:`негативный` или :t_cold:`холод`. 
Вы получаете сопротивление 5 к урону, наносимому эффектами с выбранным признаком. 
Вы можете в любое время использовать действие, чтобы снова принять эту стойку, изменив предоставляемый ей тип сопротивления на любой другой из доступных вариантов. 
Если вы 12-го уровня или выше, предоставляемое стойкой сопротивление увеличивается и становится равным половине вашего уровня.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Agile-Maneuvers:

Быстрые приемы (`Agile Maneuvers <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1533>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: эксперт Атлетики

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 90

----------

Вы легко совершаете приемы против своих врагов.
Ваши действия :ref:`skill--Athletics--Grapple`, :ref:`skill--Athletics--Shove` и :ref:`skill--Athletics--Trip` имеют сниженный штраф множественной атаки: -4 вместо -5 для второй атаки в ваш ход, или -8 вместо -10 для третьей и последующих атак в ваш ход.


.. _class-feat--Swashbuckler--Attack-of-Opportunity:

Возможность для атаки (`Attack of Opportunity (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=145>`_) |д-р| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости использует действие с признаком :t_move:`движение` или :t_manipulate:`воздействие`, совершает дистанционную атаку, или покидает квадрат во время используемого действия с признаком :t_move:`движение`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Вы набрасываетесь на врага, который открылся для удара.
Совершите :ref:`action--Strike` ближнего боя по спровоцировавшему существу.
Если ваша атака является крит.попаданием, и спровоцировавшее действие было с признаком :t_manipulate:`воздействие`, то вы прерываете это действие.
Штраф множественной атаки не применим к этому Удару, и он не считается атакой увеличивающей ваш штраф множественной атаки.


.. _class-feat--Swashbuckler--Combination-Finisher:

Совмещенный финишер (`Combination Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1535>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Вы объединяете серию атак с мощным завершающим ударом.
:ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` ваших финишеров имеют сниженный штраф множественной атаки: -4 (или -3 для оружия с признаком :w_agile:`быстрое`) для второй атаки в ваш ход, или -8 (-6 для оружия с признаком :w_agile:`быстрое`) для третьей и последующих атак в ваш ход, вместо -5 и -10 соответственно.


.. _class-feat--Swashbuckler--Precise-Finisher:

Точный финишер (`Precise Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1536>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Swashbuckler--Confident-Finisher`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Даже когда ваш противник избегает вашего :ref:`action--Swashbuckler--Confident-Finisher`, вы все равно можете попасть в жизненно важное место.
При провале "Уверенного финишера", вместо половины урона, вы применяете свой полный урон точного удара.


.. _class-feat--Swashbuckler--Vexing-Tumble:

Раздражающие кувырки (`Vexing Tumble <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1537>`_) |д-1| / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Вы кувыркаетесь вокруг своих врагов, умело избегая их реакций.
Сделайте :ref:`action--Stride` вплоть до половины своей Скорости и киньте проверку Акробатики.
Последовательно сравните результат с КС Рефлекса каждого врага, в чьей досягаемости вы были в начале или в которую попадали во время движения.

| **Критический успех**: Это передвижение не провоцирует реакции от этого врага, до конца вашего хода этот враг для вас :c_flat_footed:`застигнут врасплох`, и вы получаете кураж.
| **Успех**: Это передвижение не провоцирует реакции от этого врага, и вы получаете кураж.
| **Критический провал**: Ваше передвижение мгновенно завершается когда вы входите в досягаемость существа; если вы начинали в досягаемости этого существа, то не двигаетесь.


.. _class-feat--Swashbuckler--Pirouette:

Пируэт (`Pirouette (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4045>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- сорвиголова
  
**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Masquerade-of-Seasons-Stance`

**Триггер**: Существо целится в вас Ударом

**Требования**: Вы в Стойке Маскарада Сезонов

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 126

----------

Вы грациозно прокручиваетесь на одной ноге, чтобы уклониться от атаки противника. 
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к КБ против спровоцировавшей атаки. 
Если атака промахивается по вам, то вы сразу можете сделать :ref:`action--Step`.
Если атака все равно попадает по вам, уменьшите наносимый ею урон на величину, равную половине вашего уровня; это снижение урона применяется после подсчета иммунитетов, сопротивлений и слабостей.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Bleeding-Finisher:

Кровоточащий финишер (`Bleeding Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1538>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Ваш удар вызывает обильное кровотечение.
Сделайте рубящий или колющий :ref:`action--Strike` оружием или безоружной атакой, которая позволяет вам добавить урон вашего точного удара.
Если вы попадаете, цель еще получает продолжительный урон кровотечением, равный урону финишера от точного удара.


.. _class-feat--Swashbuckler--Dual-Finisher:

Двойной финишер (`Dual Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1539>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- сорвиголова

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Вы разделяете свои атаки.
Сделайте 2 :ref:`Удара (Strikes) <action--Strike>` ближнего боя, по одному каждым требуемым оружием, каждый по разному противнику.
Если второй Удар сделан оружием без признака :w_agile:`быстрое`, он получает штраф -2.
Увеличьте ваш штраф множественной атаки только после совершения обоих Ударов.


.. _class-feat--Swashbuckler--Nimble-Roll:

Ловкий перекат (`Nimble Roll (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=574>`_) / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Nimble-Dodge`

----------

В дополнение к оригинальному триггеру, вы можете использовать :ref:`class-feat--Swashbuckler--Nimble-Dodge` до совершения спасброска Рефлекса.
Если вы так делаете, то бонус обстоятельства применяется к вашему спасброску Рефлекса против провоцирующего эффекта.

Когда вы используете :ref:`class-feat--Swashbuckler--Nimble-Dodge` и спровоцировавшая атака проваливается или крит.проваливается, либо когда вы успешно или крит.успешно проходите спасбросок Рефлекса, то как часть реакции, вы можете совершить :ref:`action--Stride` на расстояние вплоть до 10 футов.
Если вы так делаете, то реакция получает признак :t_move:`движение`.
Вы можете использовать :ref:`class-feat--Swashbuckler--Nimble-Dodge` когда :ref:`Летите (Flying) <action--Fly>` или :ref:`Плывете (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--Swashbuckler--Stunning-Finisher:

Ошеломляющий финишер (`Stunning Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1541>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Вы пытаетесь нанести удар вызывающий головокружение.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если вы попадаете, ваш враг должен сделать спасбросок Стойкости против вашего КС класса со следующими результатами; спасбросок имеет признак :t_incapacitation:`недееспособность`.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель не может использовать реакции до своего следующего хода
| **Провал**: Цель получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 1`
| **Критический провал**: Цель получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 3`


.. _class-feat--Swashbuckler--Vivacious-Bravado:

Энергичная бравада (`Vivacious Bravado <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1542>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Требования**: Вы получили кураж в этом ходу

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Ваше эго раздувается, давая вам временную передышку от боли.
Вы получаете временные ОЗ, равные вашему уровню + модификатор Харизмы, которые длятся до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--Swashbuckler--Flamboyant-Cruelty:

Броская жестокость (`Flamboyant Cruelty <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2161>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- сорвиголова

**Источник**: Lost Omens: Legends pg. 28

----------

Вы любите пинать своих врагов, когда они упали, и когда вы это делаете, вы выглядите потрясающе.
Когда вы совершаете :ref:`action--Strike` оружием ближнего боя по врагу, который имеет хотя бы 2 из следующих состояний, то вы получаете бонус обстоятельства к броску урона, равный количеству имеющихся у врага состояний.
Считаются следующие состояния: :c_clumsy:`неуклюжесть`, :c_drained:`истощен`, :c_enfeebled:`ослаблен`, :c_frightened:`напуган`, :c_sickened:`тошнота` и :c_stupefied:`одурманен`.
Если вы попадаете по такому врагу, то до конца своего хода получаете бонус обстоятельства +1 к проверкам навыков для :ref:`skill--Acrobatics--Tumble-Through` и выполнения действий дающих кураж вашему стилю сорвиголовы.


.. _class-feat--Swashbuckler--Grand-Dance:

Великий танец (`Grand Dance (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=4046>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкий`
- сорвиголова
  
**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Masquerade-of-Seasons-Stance`

**Требования**: Вы в Стойке Маскарада Сезонов

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 126

----------

Вы можете призвать всю магию великого танца Бопана. 
:ref:`Переместитесь (Stride) <action--Stride>` вплоть до своей Скорости; во время этого Перемещения вы можете ходить по воздуху, как если бы это была твердая земля. 
Таким образом, вы можете подниматься и спускаться под углом не более 45 градусов. Вы должны закончить свое Перемещение на поверхности, которая способна удержать вас, иначе вы упадете.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Buckler-Dance:

Танец с баклером (`Buckler Dance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1543>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- сорвиголова

**Требования**: Вы владеете баклером

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Вы крутите своим баклером, защищаясь от каждой атаки.
Пока вы в этой стойке, то у вас всегда поднят баклер, как если бы вы использовали :ref:`action--Raise-a-Shield`.
Это работает пока вы удовлетворяете требованиям действия (и как следствие стойки).


.. _class-feat--Swashbuckler--Derring-Do:

Безрассудство (`Derring-Do <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1544>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 91

----------

Когда вы объединяете свой кураж с еще большей безрассудностью, это имеет тенденцию каким-то образом сработать.
Когда у вас уже есть кураж, то для проверок, к которым применяется бонус обстоятельства при наличии куража, вы можете делать бросок дважды и использовать наибольший результат
(:ref:`skill--Acrobatics--Tumble-Through` и любые действия навыков, перечисленные в вашем стиле сорвиголовы).


.. _class-feat--Swashbuckler--Dueling-Dance:

Дуэльный танец (`Dueling Dance (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1545>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Dueling-Parry`

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и ваша другая рука(и) свободна

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 92

----------

Используя вашу свободную руку для опоры и равновесия, вы одновременно атакуете и защищаетесь оружием.
Когда вы в этой стойке, то постоянно получаете преимущества от :ref:`class-feat--Swashbuckler--Dueling-Parry`.


.. _class-feat--Swashbuckler--Reflexive-Riposte:

Рефлекторная контратака (`Reflexive Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1546>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Swashbuckler--Opportune-Riposte`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 92

----------

Вы можете контратаковать почти не задумываясь.
В начале каждого своего хода, когда вы восстанавливаете действия, вы получаете дополнительную реакцию, которую можете использовать только для :ref:`action--Swashbuckler--Opportune-Riposte`.


.. _class-feat--Swashbuckler--Targeting-Finisher:

Прицельный финишер (`Targeting Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1547>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 92

----------

Ваша атака вредит и мешает врагу.
Выберите определенную часть врага из списка ниже и сделайте :ref:`action--Strike`.
Если вы попадаете в цель и наносите урон, примените эффект соответствующий выбранной части.
Эта помеха длится до конца вашего следующего хода.
При критическом попадании вы также применяете меньший эффект, длящийся в течение 1 минуты.

* **Рука (или другая конечность используемая для атаки, такая как щупальца)**: Цель получает состояние :c_enfeebled:`ослаблен 2`. При крит.попадании она еще получает :c_enfeebled:`ослаблен 1` на 1 минуту.
* **Голова**: Цель получает состояние :c_stupefied:`одурманен 2`. При крит.попадании она еще получает :c_stupefied:`одурманен 1` на 1 минуту.
* **Ноги**: Цель получает штраф состояния -10 футов к своим Скоростям. При крит.попадании она еще получает штраф состояния -5 футов к своим Скоростям на 1 минуту.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Cheat-Death:

Обмануть смерть (`Cheat Death <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1548>`_) |д-р| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Триггер**: Вы получаете урон, который снизит ваши ОЗ до 0

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 92

----------

Каким-то образом вы всегда ускользаете находясь на волосок от смерти.
Вы избегаете потери сознания или смерти, оставаясь с 1 ОЗ, но получая состояние :c_doomed:`обречен 1` (или если оно у вас уже было, то увеличивая свое состояние :c_doomed:`обречен` на 1).
Вы не можете снизить или игнорировать состояние :c_doomed:`обречен` от "Обмануть смерть".
Состояние :c_doomed:`обречен` от "Обмануть смерть" длится 10 минут, однако это не влияет на продолжительность любого другого имеющегося у вас состояния :c_doomed:`обречен`.


.. _class-feat--Swashbuckler--Mobile-Finisher:

Подвижный финишер (`Mobile Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1549>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 92

----------

Вы атакуете в движении.
Сделайте :ref:`action--Stride`, а затем :ref:`action--Strike`.
Вы можете использовать "Подвижный финишер" когда :ref:`Роете (Burrowing) <action--Burrow>`, :ref:`Карабкаетесь (Climbing) <skill--Athletics--Climb>`, :ref:`Летите (Flying) <action--Fly>` или :ref:`Плывете (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Flamboyant-Leap:

Броский прыжок (`Flamboyant Leap <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1550>`_) |д-2| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: мастер Атлетики, :ref:`class-feat--Swashbuckler--Flamboyant-Athlete`

**Требования**: Вы способны использовать финишер

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 92

----------

Вы стильно прыгаете и наносите мощный финишер.
Сделайте :ref:`action--Leap`, :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump` и выполните 1 финишер за одиночное действие (|д-1|) в любой момент во время прыжка;
этот финишер не может быть таким, который уже включает в себя другое перемещение, как например :ref:`class-feat--Swashbuckler--Mobile-Finisher`.
Сразу же после финишера, если вы находитесь в воздухе то падаете на землю, даже если вы не достигли максимальной дистанции прыжка.
Если расстояние, которое вы падаете, не превышает высоты вашего прыжка, то вы не получаете урона и приземляетесь на ноги.

Когда пытаетесь сделать :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump` во время "Броского прыжка", определите КС используя КС :ref:`skill--Athletics--LJump` и увеличивайте вашу максимальную дистанцию до удвоенной Скорости.


.. _class-feat--Swashbuckler--Impossible-Riposte:

Невероятная контратака (`Impossible Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1551>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Swashbuckler--Opportune-Riposte`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Ваши контратаки могут отразить удары туда, откуда они пришли.
В дополнение к обычному триггеру, вы можете использовать :ref:`action--Swashbuckler--Opportune-Riposte` с триггером "Враг вне вашей досягаемости крит.проваливает бросок атаки по вам".
Когда вы используете "Своевременную контратаку" с этим новым триггером против дистанционной атаки, ваш :ref:`action--Strike` отражает часть спровоцировавшего эффекта обратно в его источник.
Сравните результат своего броска атаки с КБ спровоцировавшего врага.
При попадании, вы наносите нормальное количество урона вашего Удара, но тип урона меняется на такой, какой был у спровоцировавшей атаки.
Например, если вы использовали "Своевременную контратаку", чтобы отразить :ref:`spell--r--Ray-of-Frost`, ваш Удар нанесет урон холодом вместо его обычного типа урона.


.. _class-feat--Swashbuckler--Perfect-Finisher:

Идеальный финишер (`Perfect Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1552>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- финишер
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Вы фокусируете свой кураж на безупречной атаке.
Выполните :ref:`action--Strike`, сделав бросок атаки дважды и использовав лучший результат.


.. _class-feat--Swashbuckler--Twinned-Defense:

Парная защита (`Twinned Defense (Swashbuckler) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=425>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Twin-Parry`

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

----------

Вы всегда готовы использовать свое второстепенное оружие, чтобы прервать нападения на вас.
Пока находитесь в этой стойке, вы постоянно получаете преимущества от :ref:`class-feat--Swashbuckler--Twin-Parry`.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Deadly-Grace:

Смертельная грация (`Deadly Grace <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1554>`_) / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Ваши грациозные атаки особенно мощны.
Когда вы совершаете критическое попадание оружием ближнего боя с признаком :w_agile:`быстрое` или :w_finesse:`точное`, у которого есть признак :w_deadly:`смертельное`, то вы удваиваете количество костей урона от этого признака.
Когда вы владеете оружием ближнего боя с признаком :w_agile:`быстрое` или :w_finesse:`точное`, но без признака :w_deadly:`смертельное`, вместо этого оно получает признак :w_deadly:`смертельное d8`.


.. _class-feat--Swashbuckler--Felicitous-Riposte:

Удачная контратака (`Felicitous Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1555>`_) / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Вы пользуетесь открывшимися возможностями для атаки со сверхъестественными шансами.
Когда вы выполняете :ref:`action--Swashbuckler--Opportune-Riposte`, сделайте бросок атаки дважды и используйте лучший результат.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Incredible-Luck:

Невероятная удача (`Incredible Luck <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1556>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Swashbuckler--Charmed-Life`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Кажется, вы всегда оправляетесь от самого худшего.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Swashbuckler--Charmed-Life`, сделайте спасбросок дважды (с учетом бонуса обстоятельства +2 от :ref:`class-feat--Swashbuckler--Charmed-Life`) и используйте лучший результат.


.. _class-feat--Swashbuckler--Lethal-Finisher:

Летальный финишер (`Lethal Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1557>`_) |д-1| / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- финишер
- смерть
- сорвиголова

**Предварительные условия**: точный удар 6d6

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Вы бьете врага в жизнено важный орган, возможно убивая его на месте.
Совершите :ref:`action--Strike`.
В случае успеха вы отказываетесь от урона точного удара финишера.
Вместо этого, ваша цель получает дополнительный точный урон в зависимости от спасброска Стойкости с КС вашего класса.
Если ваш Удар был крит.попаданием, то результат спасброска цели становится на одну ступень хуже.

| **Критический успех**: Вы наносите 6 точного урона
| **Успех**: Вы наносите 6d6 точного урона
| **Провал**: Вы наносите 12d6 точного урона
| **Критический провал**: Вы наносите 18d6 точного урона


.. _class-feat--Swashbuckler--Parry-and-Riposte:

Парирование и контратака (`Parry and Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1558>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Swashbuckler--Opportune-Riposte`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Ваши парирования и финишеры позволяют вам произвести контратаку при малейшей провокации.
Вы можете использовать :ref:`action--Swashbuckler--Opportune-Riposte` против врага, который провалил :ref:`action--Strike` по вам (а не только крит.провалил), с учетом того, что вы нанесли этому существу урон финишером в свой прошлый ход и в данный момент имеете бонус обстоятельства к КБ от признака оружия :w_parry:`парирование`, :ref:`class-feat--Swashbuckler--Dueling-Parry` или :ref:`class-feat--Swashbuckler--Twin-Parry`.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Swashbuckler--Inexhaustible-Countermoves:

Неиссякаемые контрудары (`Inexhaustible Countermoves <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1559>`_) / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Вы можете реагировать всякий раз, когда враг оставляет брешь в своей защите.
В начале хода каждого врага вы получаете дополнительную реакцию, которую вы можете использовать только во время этого хода, чтобы сделать :ref:`action--Swashbuckler--Opportune-Riposte`, или :ref:`class-feat--Swashbuckler--Attack-of-Opportunity` если у вас есть эта реакция.


.. _class-feat--Swashbuckler--Panache-Paragon:

Образчик куража (`Panache Paragon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1560>`_) / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сорвиголова

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 93

----------

Вы находите возможности совершать стильные трюки в моменты между ударами сердца других людей и морганием глаз.
Вы постоянно имеете состояние :c_quickened:`ускорен`.
Вы можете использовать это дополнительное действие только, чтобы :ref:`skill--Acrobatics--Tumble-Through` или выполнить действие навыка указанное в вашем стиле сорвиголовы, которое позволяет вам получить кураж, или другие действия, которые бы позволили вам получить кураж на усмотрение Мастера.





.. include:: /helpers/actions.rst